**121. – Nuphar pumilum** Sibth. – Feuilles ovales en coeur, à pétiole comprimé à 2 tranchants au sommet ; fleurs jaunes, petites, peu odorantes ; sépales ovales ; pétales suborbiculaires, brusquement contractés en onglet; //stigmates à disque concave, à bords lobés, à lobes aigus et à 8-10 rayons atteignant ou dépassant la marge du disque.//
Lacs des Vosges, du Jura, de l'Auvergne. – Europe septentrionale et centrale ; Asie boréale ; Amérique septentrionale. = Juin-septembre. – Mêmes propriétés que l'espèce précédente.